# 第十二章 TCP初步 #
![image](../image/TCPIP/12/ipv4.png)
&emsp;&emsp;发送方发送一个TCP数据包给接收方，接收方接受到该数据包之后，发送给发送方一个ACK，其对应的确认号等于该发送方发送的数据包的序列号加一，代表已经成功接受该数据包。  
## 12.1 分组窗口和滑动窗口 ##
1. 分组窗口：已经被发送到网络当中，但还没有被确认的分组的集合。（发送方还没收到这些分组所对应的ACK）。通常把该集合中分组的数量定义为窗口大小。  
2. 滑动窗口：如图12-1，当接收到4的ACK的时候，窗口右移  
![image](../image/TCPIP/12/window.png)
## 12.2.1 TCP服务模型 ##
&emsp;&emsp;TCP提供一种面向连接的、可靠的字节流服务。其中面向连接表示TCP的两个应用程序在他们交换数据之前，通过相互联系建立连接。  
## 12.2.2 可靠性 ##
&emsp;&emsp;TCP必须把一个发送应用程序的字节流转换成一组IP可以携带的分组。各个分组均包含与之相对应的序列号。这个序列号实际表示了每个分组的第一个字节在整个数据流中的字节偏移，而不是代表分组号。  
&emsp;&emsp;当TCP发送一组报文的时候，它通常会设置一个计时器，以等待对方回应。发送方不会为每个报文设置一个计时器，而是发送一个窗口的数据，它才设置一个计时器。  
&emsp;&emsp;TCP头部的确认号等于成功接收到的数据报的序列号加一。  
&emsp;&emsp;TCP头部的窗口大小，这是个字节数。对于发送ACK的接收方，发送ACK的时候，告知发送方从该序列号 (ACK) 开始，发送窗口的大小为此数。
